《大紀元》:4年前已預告梁振英一屆下台

12月9日，香港特首梁振英突然宣佈因家庭理由不再連任，消息令梁班子內的司局長、行政會議成員也直言錯愕，更令一眾放風梁振英將連任的傳媒預測落空。唯獨不少《大紀元時報》讀者發現，本報早在11月初已經報道梁振英絕不會連任。

10月27日中共十八屆六中全會閉幕後，習近平、江澤民搏擊戰已見高下，習近平取得壓倒性優勢，確立了「習核心」地位。《大紀元時報》當時已指出，梁振英鐵定不能連任，或有牢獄之災，並預告年底會有大事發生。

六中全會後 頭版披露梁不獲連任
《大紀元時報》11月2日在頭版率先披露梁振英不會連任的消息。該篇題為〈【獨家】梁振英不敢上京內幕 港親共陣營緊急開會傳達六中新信息 不讓梁特連任〉的報道，披露梁突然取消到北京出席經合研討會的內幕：六中全會確立「習核心」，標誌中共高層習、江搏擊已見分曉。北京當局已表明決不讓江派代理人梁振英連任特首（見2016年11月2日頭版）。消息認為，梁振英除了不能連任之外，馬上面臨的就是對其收取澳洲公司UGL賄賂的調查，或面臨牢獄之災。

廣告
11月披露北京否決梁連任
11月22日，習近平和梁振英在秘魯會面後，本報頭版再以〈北京否決梁振英連任〉為題，表明北京已明確否決梁振英連任。消息人士稱，北京希望挑選一個懂經濟的，而且各方面都容易接受的人選，擔任下一屆香港特首。據稱，北京較屬意金融管理局總裁陳德霖，但他本人不想出選。

上周日特首選委選舉戰開局前，《大紀元時報》也在頭版刊文〈升級覆核風波 救不了梁振英〉和〈選舉前夕港人迎戰梁振英〉指明梁振英製造議員覆核風波，目的是博取連任，但逃不掉下台的命運。

2012年預告 梁 「只能做一屆」
對於梁上台的內幕，《大紀元》指唐英年、梁振英兩名候選人均由江派選定，但江派第二號人物曾慶紅，最後向中南海高層推薦梁振英。梁振英是曾慶紅長期培植的地下黨。報道並引述消息，明確指「梁振英最多只能當一屆特首」。（見2012年12月19日頭版）

率先披露梁擬實彈鎮壓傘運
2014年9月，震驚世界的79天「傘運運動」爆發。從「一國兩制」白皮書衝擊法治，到人大8.31決定對真普選落閘，到梁振英強力打壓觸發雨傘運動，《大紀元》指出事件背後的亂港勢力就是梁振英、江派政治局常委張德江等人，目的是將局勢升級，在香港製造流血鎮壓事件，從而迫習近平下台。

本報獲悉，梁振英在傘運期間意圖開槍鎮壓，製造流血事件令習當局難堪。（大紀元資料圖片）
本報獲悉，梁振英在傘運期間意圖開槍鎮壓，製造流血事件令習當局難堪。（大紀元資料圖片）
梁振英炮製另一場「六四」流血鎮壓計劃破產，最先是由香港《大紀元時報》獨家披露（見2014年10月16日頭版〈梁振英實彈鎮壓流產〉）。《大紀元》獲得接近中共軍方高層消息，指9月28日警方施放87枚催淚彈後，梁振英已經部署大批防暴隊到場，配備殺人武器準備實彈鎮壓，並舉起「速離否則開槍」警告牌。消息人士指，最終習近平親自致電梁振英叫停，不准開槍鎮壓。

預警江派策動黃金周衝突
在今年張德江訪港前的「五一黃金周」，《大紀元》事先揭露梁振英欲再度勾結黑社會，在香港本土派反大陸水貨客示威時，製造比年初「旺角事件」更大的流血事件。不過，《大紀元》公開拆穿這個陰謀部署，反水客主辦方當即取消活動，讓江派密謀製造的另一個暴力事件流產。（見2016年4月29日頭版〈策劃黃金周騷亂 陰謀流產〉）

梁振英並不斷藉炒作港獨，攪局香港，《大紀元》早有報道。（見2015年11月25日頭版〈梁振英陳佐洱假造「港獨」民意被識破〉）

此外，梁振英宣佈不競逐連任前夕，華潤集團前董事長宋林遭起訴，以及梁振英幼女捲入摩根大通高官子女計劃。《大紀元》最早點出宋林、以及摩根大通高層方方的幕後支持者就是梁振英，釋放出習近平整肅梁振英的訊號。（見2013年8月9日頭版〈宋林案震動中共最高層〉）

預告張曉明調職 張德江十九大出局
《大紀元》也在10月六中全會結束後，預告一直暗中對抗習當局的張德江、劉雲山、張高麗3名江派政治局常委，內定在來年的十九大換屆時出局。至於中聯辦主任張曉明，本報消息指原定11月被調職，因宣誓風波而延後處理，但亦將在短時間內出現職位變動。

「CY連任」、財爺遇「紅燈」？
主流傳媒消息失準
本月初，梁振英正式宣佈不尋求連任前，多家報章、電子傳媒和網媒皆引述消息報道或分析梁振英將宣佈連任。又在過去一兩星期紛紛放風稱民望高企的財政司司長曾俊華希望參選，但收到中央的「紅燈」，有助梁打擊對手之嫌。如今梁振英特首選戰出局，曾俊華前日辭職疑似備選，證實主流傳媒的消息一一失準。

以無綫新聞為例，自10月立法會宣誓風波以來，多次以「消息人士」方式發放配合梁振英政府立場的信息，包括在梁振英提司法覆核要求取消梁游二人議席當天，放風稱六中全會曾商議事件，指「人大常委釋法在所難免」。日前又借「北京權威消息」稱，主管港澳系統官員不支持財政司司長曾俊華參選特首，事後廣被質疑是片面之言。

新聞自由和言論自由是香港賴以生存的核心價值，但近年來，市民對香港新聞自由的評價不斷下滑。最新港大調查顯示，新聞自由評分創下九七以來新低。近半受訪市民認為本港傳媒存在自我審查，主因是批評中央政府時有顧忌。

市民對主流傳媒信心低迷，也反映在傳媒的業績上。電視廣播（TVB）就在12月7日發出盈利警告，是自1988年上市以來首次，預料TVB今年純利最多跌六成半，其中廣告收益料大跌4億。

《大紀元》精準報道時局獲讚賞
有分析認為，在當今媒體亂象中，唯有堅守誠信、自由民主的香港核心價值觀，才能明辨是非，否則很容易迷失。

與主流傳媒不同的是，《大紀元時報》準確預測梁振英特首選戰出局。此前特朗普（Donald Trump）在美國總統大選中勝出，以及在中國時局的報道中，《大紀元》也準確預測中國政局走向及高官落馬事件，如薄熙來、周永康、徐才厚等的落馬，受到不少資深媒體人士和主流精英的好評。

🌋🌋大妓院好嘢，多謝大妓院🌋🌋

《大紀元》精準報道時局獲讚賞

明明社會上一直冇人expect過梁振英可以連任

係去到近幾個月d人先醒起 :「點算呀，原來條友有機會連任」